[泛民打手退散]泛民世紀縮沙實錄-梁耀忠放棄代主席職位

原本主持立法會主席選舉的梁耀忠臨陣「劈炮」，將主持會議權力交建制派石禮謙，最終完成選舉主席程序，梁君彥當選，令民主派支持者不滿。梁事後解釋，自己並非不想做「醜人」，也認為選主席過程有很多不理想地方，但因自己不能行使主席權力，繼續主持會議意義不大，才交其他議員主持，他為在過程中做得不好道歉。
梁耀忠任21年立法機關議員，從未主持過任何會議。梁昨在會上表明不願主持會議，只因是資歷最深議員，才由他主持選舉主席的會議。他把主持選舉程序權力交建制派，致石禮謙硬闖，惹來很多民主派人士批評，其維基百科的資料，即遭改為已加入中國共產黨；香港眾志秘書長黃之鋒就在fb貼文指摘：「作為投咗票畀你嘅選民，梁耀忠議員，我真係唔知你發生乜事？」
梁耀忠事後向傳媒解釋，已盡力按《議事規則》讓議員提問，但很多議員感不滿，希望他留難或不讓梁君彥當選，惟他自問沒有能力做下去，故寧願不繼續主持會議，強調並非不想做「醜人」。

投過幾多次反對票
都唔夠抵呢次既錯呀

2017年6月17日，沙中線8.47億追加撥款以6票之差獲得通過，10名泛民議員缺席未有投票。

2018年3月22日，立法會審議 1131億臨時撥款，在全體泛民議員缺席下，議案只花兩分鐘，由不足十名建制派議員在不記名投票下贊成通過。

2018年5月26日，工務小組審議17.85億元朗行人天橋撥款，議案以3票之差獲得通過，5名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月25日，林卓廷提出就「升降機維修保養對市民安全進行辯論議案」以6票之差未獲通過，7名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月31日，建制派「共建粵港澳大灣區」動議順利通過，地方選區輸2票，2名泛民議員缺席未有投票。

順手唔該

泛民咁多年黎幫左香港咁多，你地香港人有冇感過恩？點解要咁樣對人哥？

白頭佬

賣港奸賊 屌你老母

關鍵一席

臭閪出臭草

千古罪人

本來可以拎到三權之首其中一權
真係不知所謂
而家 泛民班老野成日屌梁君彥，屌你老母你地推佢上去的

問下五毛狙擊手

你幾時先肯同五毛狙擊手傾傾
佢日日將唔投販民等於支持獻世派嘅概念灌輸落含撚狗到唔掂

呢條撚樣死十次都唔夠

信貸記錄差銀行拒絕借錢
投票記錄差選民拒絕投票
承認左最基本原因先

你未講埋泛民幫新移民同賓賓姐姐爭取綜援公屋等等

經典

.

呢壇野真係世界級

拉
分化